【司長僭建】謝偉俊：建制派開始不耐煩 傾向「長痛不如短痛」

律政司長鄭若驊僭建風波愈演愈烈，立法會議員謝偉俊直言，其他建制派同事都感覺得不耐煩、不滿意，而他傾向「長痛不如短痛」。至於會否支持不信任動議，謝偉俊稱「牌面來說好多考慮因素值得支持，但牌底有什麼要考慮，要保留返少少空間」

謝偉俊今早於港台節目表示，現時已非個別單位僭建問題，而是鄭若驊於事件中的處理手法、應對傳媒、政治判斷及危機處理等，形容「坊間輿論耐性已耗盡」。他指出，目前為止盡可能希望「大事化小」，惟「擔子愈來愈重，可以說的話不多」，其他建制派同事亦開始感到不耐煩、不滿意。

謝偉俊又形容鄭若驊給予坊間感覺是「一言死頂」，認為這感觀影響政府管治威信，「建制派要護航、支撐都愈來愈困難」。問到是否不再支撐，他稱「不是不撐，是要知道有什麼撐……要知道案件底牌是什麼」，否則防不可防，「普通一個戰友都好，拆彈又好，小罵大幫忙都好，都起碼知道底牌是什麼先，但現在低處未算低，幾時才是真正情況呢？」

至於是否支持要求鄭若驊辭職建議，謝偉俊說會聽事件原委解釋及大局有什麼要顧慮，但直言「目前來說看不到那些好重要因素的話，當然我傾向長痛不如短痛」。

同場的公民黨郭榮鏗追問若他提出不信任鄭若驊動議，會否支持，謝偉俊表示：「不想這麼早講到明啦，牌面來說好多考慮因素值得支持，但牌底有什麼要考慮，要保留返少少空間。」

謝偉俊另形容律政司長是今屆政府「最熱的廚房」，強調這情況下「廚師」一定要很乾淨，「如果廚師在廚房經常偷食的話，就一定爆煲」。

又放風

聽住先

學陶傑話頭
拎卷印花又唔包容下 個阿毛一時太忙姐

佢打中間派路線
平時角色係理性務實專業人士, 扮重要投票係迫於無奈跟大隊
之後又攞番D 人話做宣傳

咁樣先好似好公正咁呃到d公眾嘛

佢地建制狗成日都係咁架啦，d人淨係留意佢地表面講d乜就信佢，但立會投票佢地繼續護航，d公眾好少會理會，同時佢地就只會不斷放大 泛民d拉布乜乜77...

其實如果你係有學識，有自己獨立思考有理據，起碼有基本了解又自己道理，你支持建制派，我冇話可說。

起碼建議派係地區工作做得唔差，仲可以成日運用d龐大資金請下人食野。不過d反智人士毫無思考就盲撐盲屌，我見到真心覺得香港冇撚得救。泛民派都有唔少為嘈而嘈為反而反，不過整體黎講，呢類反智支持者比率係建制派入面明顯多好多咁解。

而家唯有做好自己，自己爽皮，有錢好移民，有錢快d買樓炒一筆就算啦。

我成日都唔明d泛民做乜柒，你係要玩法都過左關上到位先玩，唔好閘都未入就堅持自己個姿態，真心支持你既，你入左閘先繼續玩野啦，而家好多時個觀感係，成班唔團結又為嘈而嘈，仲衰過d賣港聯。

利申： 終身不投建制狗。